台灣藝人上CCTV講「在中國台灣等你」 小粉紅好High︰愛國好青年

綜合媒體報導，現年19歲、以韓國選秀節目《Produce 101 S2》出道的前Wanna One成員賴冠霖，自團體解散後，就把演藝重心轉往中國，他今天將會出現在央視《江山如畫國慶音樂會》裡，並和其他中國藝人演唱《龍的傳人》。

稍早央視在微博PO出賴冠霖的個人宣傳片段，影片中他開頭就表示「我是賴冠霖，我在中國台北等你」，接著又強調「台灣省台北市」，還說有不少美食，鹽酥雞、鳳梨酥等等。

這其實已經不是賴冠霖第一次如此表態，他過去在選秀期間就已經自稱「來自中國台灣」，無論是在韓國或是中國皆是用「中國台灣」來自介，而這次明確的說法更是讓不少中國網友視他如瑰寶，留言大喊「政治立場一直很堅定三觀超正的小朋友」、「愛國好青年賴冠霖」、「根正苗紅賴冠霖」、「三觀正愛國的奶罐」。

聽都未聽過

根據反滲透法係咪可以拉咗佢

個樣柒撚到唔怪得知要解散

奶支狗

新型冠狀武漢

言論及爭議事件
來自「中國臺灣」

賴冠霖第一次參加《Produce 101 S2》錄影時（2017年2月26日錄影，4月7日播出）自我介紹來自臺灣，其後節目官方於網路釋出的自我介紹影片裡表示自己來自臺北[10]。2017年3月9日，《Produce 101 S2》練習生全員出演Mnet《M COUNTDOWN》，結束後在上岩洞CJ E&M 中心廣場與粉絲見面並分送事先準備好之小禮物及自介紙卡，賴冠霖的自介紙卡後經公開於微博，屬名中國臺灣賴冠霖，此舉動引起部分臺灣網友的批判[11]，不過介紹文為他親筆手寫之事真實性有待商榷。[12][13]

2017年8月，賴冠霖於韓國廣播節目《Kiss The Radio》裡說出中國臺灣四個字，此舉動再次造成部分臺灣網友的批評。[14]

2018年2月14日，賴冠霖於第七屆Gaon榜音樂頒獎典禮，代表團體用中文發表得獎感言。他首先表示：「謝謝主辦方給我們這個獎，以這個獎為動力，2018也會展現更好的Wanna One給你們！」，但在之後說道「也謝謝網易雲音樂！大家請多多用網易雲音樂」，得獎感言突如其來的業配贊助廠商而引發了爭議。[15]
微博轉發護旗手

2019年8月4日，在個人微博轉發中華人民共和國國旗，並宣布「我是護旗手」。[16][17][18]
微博轉發支持香港警察

2019年8月14日，在個人微博轉發人民日報官微貼文，並發表「#我也支持香港警察# 🇨🇳 🇨🇳 🇨🇳」。[19][20]

佢落足力奶共都紅唔起 微博得600萬followers

奶共霖

佢確定佢仲番到台灣？

台灣唔敢拉佢,言論自由就包有人做共匪,不過開戰就唔同講法

言論自由唔係大晒喎
你試下係德國講納粹黨
係美國認係KKK